Добавление субъекта учета
=========================

==================
1. Физические лица
==================

.. figure:: /_static/1.1.1.png
    :align: center
    :alt: 1.1.1. Открываем раздел “Физические лица”

    1.1.1. Открываем раздел “Физические лица”

.. figure:: /_static/1.1.2.png
    :align: center
    :alt: 1.1.2. Заполняем первичные атрибуты

    1.1.2. Заполняем первичные атрибуты

.. figure:: /_static/1.1.3.png
    :align: center
    :alt: 1.1.3. Нажать кнопку Добавить

    1.1.3. Нажать кнопку Добавить

Адрес по прописке, почтовый адрес и контактная информация заполняется в разделе “Адреса” - в нижней части страницы.+

.. figure:: /_static/1.1.4.png
    :align: center
    :alt: 1.1.4. Раздел “Адреса”

    1.1.4. Раздел “Адреса”

При нажатии кнопки “Добавить адрес”, появляется форма:

.. figure:: /_static/1.1.4.png
    :align: center
    :alt: 1.1.5. Форма добавления адреса

    1.1.5. Форма добавления адреса

В верхнем ниспадающем меню можно выбрать тип адреса

.. figure:: /_static/1.1.4.png
    :align: center
    :alt: 1.1.6. Ниспадающий список

    1.1.6. Ниспадающий список

При выборе “Обычный адрес”, можно выбрать “Вид адреса”

.. figure:: /_static/1.1.4.png
    :align: center
    :alt: 1.1.7. Ниспадающий список “Вид адреса”

    1.1.7. Ниспадающий список “Вид адреса”

• Заполнение города, улицы и остальных полей, происходит в разделе “Регионы”, через механизм автонабора.
• В системе существует справочник “Регионы”, в котором есть адреса. Данный справочник не связан с ФИАС, наполнение происходит в ручную.

После заполнения полей, необходимо нажать на кнопку “Добавить”. Добавление контактного телефона, так же осуществляется в разделе “Адрес”. Необходимо придерживаться формата 7XXXYYYTTVV.

.. figure:: /_static/1.1.4.png
    :align: center
    :alt: 1.1.8. Форма “Добавление адреса”

    1.1.8. Форма “Добавление адреса”

После добавления обновится список.

.. figure:: /_static/1.1.4.png
    :align: center
    :alt: 1.1.9. Список записей

    1.1.9. Список записей

====================
2. Создание Абонента
====================

.. figure:: /_static/2.1.1.png
    :align: center
    :alt: 2.1.1. Страница редактирования “Физическое лицо”

    2.1.1. Страница редактирования “Физическое лицо”

В появившемся окне необходимо указать группы. Это очень важный этап! Если будут указаны неверные группы, это может повлечь к неправильному формированию отчетов и установлению ТП. 
Указывать надо две группы: Принадлежность к оператору - она является основной группой и принадлежность к тарифным планам:

.. figure:: /_static/2.1.2.png
    :align: center
    :alt: 2.1.2. Вкладка “Общие данные”

    2.1.2. Вкладка “Общие данные”

В тегах необходимо указать принадлежность к оператору, данный тип привязки начинается со слова prov. Необходимый атрибут для работы ЛК, отчетности, выгрузок в 1С.

.. figure:: /_static/2.1.3.png
    :align: center
    :alt: 2.1.3. Форма редактирования “Абонент”

    2.1.3. Форма редактирования “Абонент”

После нажатия “Добавить”, создается роль “Абонент”. Атрибут “Код абонента” генерируется через автонумератор.

==========================
3. Создание Лицевого счета
==========================

Нажимаем на кнопку “Добавить счет”.

.. figure:: /_static/3.1.1.png
    :align: center
    :alt: 3.1.1. Форма добавления лицевого счета, кнопка добавить в левом нижнем углу

    3.1.1. Форма добавления лицевого счета, кнопка добавить в левом нижнем углу

На данном шаге можем не заполнять поля, просто нажимаем кнопку “Добавить”. В поле “Номер счет”, так же срабатывает автонумератор. Появиться форма с созданным ЛС.

.. figure:: /_static/3.1.2.png
    :align: center
    :alt: 3.1.2. Форма “Абонент”

    3.1.2. Форма “Абонент”

На форме “Абонент” видны ЛС с кратким перечнем атрибутов.

.. figure:: /_static/3.1.3.png
    :align: center
    :alt: 3.1.3. Вкладка “Лицевые счета”

    3.1.3. Вкладка “Лицевые счета”

==========================
4. Добавление оборудования
==========================

Данный атрибут необходим для управления услуг, без создания данной сущности мы не сможем создать службы и подписки.
Нажимаем кнопку “Добавить оборудование”.

.. figure:: /_static/4.1.1.png
    :align: center
    :alt: 4.1.1. Форма добавления оборудования абонента

    4.1.1. Форма добавления оборудования абонента

В “Тип оборудования” необходимо указать “Оконечное оборудования”, можем начать печатать “Оконечн” и появятся автонабор. 
Так же необходимо указать адрес оказания услуги в поле “Адрес обслуживания”.
Нажимаем кнопку “Добавить”. 
На форме “Абонент” появится оборудование с кратким перечнем атрибутов

.. figure:: /_static/4.1.2.png
    :align: center
    :alt: 4.1.2. Список оборудования абонента

    4.1.2. Список оборудования абонента

==========================
5. Добавление договора
==========================

Нажимаем на кнопку “Добавить документ”

.. figure:: /_static/5.1.1.png
    :align: center
    :alt: 5.1.1. Вкладка “Договоры” - Кнопка “Добавить документ”

    5.1.1. Вкладка “Договоры” - Кнопка “Добавить документ”

В появившейся форме необходимо указать “Базовый договор”, название совпадает с “Группа” принадлежности к тарифным планам, только в начале префикс “БД-”

.. figure:: /_static/5.1.2.png
    :align: center
    :alt: 5.1.2. Форма страницы “Добавленного документа”

    5.1.2. Форма страницы “Добавленного документа”

“№ документы” - шаблон с автоинкрементом. 
Нажимаем “Добавить”. Переводим “Состояние” в значение “Актуален” и нажимаем кнопку “Изменить”.

.. figure:: /_static/5.1.3.png
    :align: center
    :alt: 5.1.3. Форма страницы “Добавленного документа”

    5.1.3. Форма страницы “Добавленного документа”

Сохраняем документ. На форме “Абонент” появится договор с кратким перечнем атрибутов.

.. figure:: /_static/5.1.4.png
    :align: center
    :alt: 5.1.4. Форма страницы “Добавленного документа”

    5.1.4. Форма страницы “Добавленного документа”

==========================
6. Добавление подписки
==========================

В разделе “Договор” на созданном договоре нажимаем “+” в колонке “Подписки на услуги”

.. figure:: /_static/6.1.1.png
    :align: center
    :alt: 6.1.1. Форма “Подписки на услуги”

    6.1.1. Форма “Подписки на услуги”

В появившемся окне нажимаем “Добавить”. Появляется форма

.. figure:: /_static/6.1.2.png
    :align: center
    :alt: 6.1.2. Обновление формы после нажатия кнопки “Добавить”

    6.1.2. Обновление формы после нажатия кнопки “Добавить”

В ней необходимо указать Лицевой счет, Оборудование - что мы ранее и сделали. Для указания ТП необходимо нажать на поле “Услуга”

.. figure:: /_static/6.1.3.png
    :align: center
    :alt: 6.1.3. Поле “Услуга”

    6.1.3. Поле “Услуга”

В данном поле можем набирать название ТП и автонабор предложит найденные ТП или же нажать на кнопку поиска и появятся полные перечень ТП в рамках указанного “Базового договора”.

.. figure:: /_static/6.1.4.png
    :align: center
    :alt: 6.1.4. Перечень ТП

    6.1.4. Перечень ТП

Двойным кликом выбираем ТП. На данном этапе указываются “Дата начала” и “Дата окончания” подписки на услуги.

.. figure:: /_static/6.1.5.png
    :align: center
    :alt: 6.1.5. Форма для указания дат начала и окончания

    6.1.5. Форма для указания дат начала и окончания

Нажимаем “Сохранить”

.. figure:: /_static/6.1.6.png
    :align: center
    :alt: 6.1.6. Обновленная страница

    6.1.6. Обновленная страница

Создается подписка в созданном договоре. Красный значок говорит об отсутствии денежных средств для выставления инвойса.

.. figure:: /_static/6.1.7.png
    :align: center
    :alt: ...

.. figure:: /_static/6.1.7.1.png
    :align: center
    :alt: 6.1.7. Обновленная форма

++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
Подписка на дополнительные услуги сервиса IPTV
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Открываем действующую подписку на услугу